請大家支持一下：本土動畫廣告 （雀巢咖啡）

香港加油！做得好好

痴線，好高質

雀巢

條link冇咗

好正呀屌

多添一分情趣
抹去一點唏噓
生命灑滿光彩
同享自由自在...

呢個廣告

動畫係做得幾有質感

推

日本做 定本地畫？

琴晚睇左,做得真係好好

香港本土故事
日本studio畫

日本
有無留意到「時代酒店」，仲有其他

我唔飲開咖啡都即刻買咗鑵黎飲

邊個位?

好似係開頭係西環落斜個位

雀巢唔係藍集團旗下咩

好正呀！

搵到了

雀巢咖啡罐
香港人必備

講錯左添，仲有其他，自己揾下

可惜
藍
中國廈門製

功勞歸廣告部

班底堅勁
已tweet及tag佢哋

唔好比fake news

係香港人同日本人合作的本土動畫廣告

Credit

Voice Acting
Director: 謝月美 May Tse

Zoe : 蘇麗珊 Cecilia So
Boss : 陳祖兒 Joey Chan
Nescafé Man : 潘泰銘 Poon Tai Ming
Property Agent : 吳思衡 Cerruti Derrick Ownn
Customer A / Bakery : 黎景全 Kinson Lai
Customer B : 張冉盈 Ariel Cheung
Taxi Driver : 李建良 Gilbert Lee

Director : 高瀬裕介 Yusuke Takase
Animation Director : 新井陽次郎 Yojiro Arai (Filmony Animation)
Character Design : 新井陽次郎 Yojiro Arai, ななうえ Nanaue
Background Art Director : 渡邉 丞 Tasuku Watanabe (CoMix Wave Films)
Concept Art : 東みずたまり Mizutamari Higashi
Color Design : 相田 美里 Misato Aida
Composite : 清水 理央 Masao Shimizu

Music : 清塚 信也 Shinya Kiyozuka

Animation Studio
Filmony Animation

Background Art Studio
CoMix Wave Films

Coloring
REVOROOT

CG Studio
Kēze, Samurai Pictures

Production Co-Operation
Studio Daisy, Pancake, CoMix Wave Films

邊隻字係fake?

可惜作畫零本地參與⋯⋯

佢指罐咖啡係中國製

新港誠

大家起ISCO22底

藍 你條毛
你就中國廈門製
你都唔係第一次回post誤導人

你條五毛 散播fake news，騙連登仔無知，
明明係 香港人配音，香港製作design故事，日本人畫，
比你條五毛屈去"廈門製"？

補充：雀巢屬於牛奶公司，牛奶公司屬於怡和，美心食品持50%牛奶公司股權—雖然呢啲同廣告創作本身未必有直接關係。

雀巢打手得黎仲要傻傻地

個topic 係"動畫廣告"
佢有心誤導人係大陸人做既動畫

用下你個豬腦

好明顯......女主角着黑衫又黃色裙

最憎啲人on9鬥黃乜撚都唔啱

想知深藍可以點樣鬥黃法

你條五毛，散播fake news，收皮啦你，
你有心誤導人係大陸人做既動畫
藍 你條毛呀，女主角着黑衫加黃色裙架。

超高汁

你篤尿都好黃
深藍都可以吹到黃
訓撚醒未
美心都係黃呀

個廣告係本土係事實。有日本人幫香港人做一個咁好既動畫，推廣本土文化，係應該支持

好好一條本土動畫廣告 比你地屈到去廈門製

無人想知你憎乜
兩個精神病係到吹奏藍店

每格背景好detail, 冇揸流灘

雀巢牛奶公司同牛奶公司係兩間公司嚟, 1997年9月牛奶公司已經將雪糕同奶製品業務賣畀雀巢, 求其Google下Wiki下都搵到
但未搵到雀巢喺香港有冇用緊代理

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

made in china垃圾咖啡

踩單車落斜路依一幕令我諗起穿越時空的少女動畫版

因為係廣告，俾足錢
如果係電視動畫，第二集即崩

乘電車跨過過海

動畫可以支持，made in China産品不了

高汁

我都有發現。初初以為主角打算揸單車入海底隧道送佢過海

記得香港有間動畫都唔錯
前排整條刺客信條廣告

我都get到講緊罐咖啡喎

喺度搬龍門，而家講緊動畫製作，
如果你想捉字虱嘅，咁不如你話蘋果iPhone都係大陸做，唔好買囉。

高質廣告

係啲配音有啲棒讀

雀巢好似係藍架wo

你發晒癲做乜鳩啫，咁唔通美心搵日本公司拍條本土動畫你又照撐咩

幾撚搶口

講句中國製都唔畀

榮記五金
光頭理髮

楼主牛B
要喝就喝中国厦门银鹭咖啡（雀巢咖啡）

鄭中基代言呀，夠黃未？

日本當本土

你啱，係我搞錯咗，非常抱歉。

問：你們是否屬牛奶公司集團?
Q: Are you Dairy Farm Group?

答： 雀巢香港有限公司是雀巢集團的子公司，而我們的總公司是設置於瑞士。
A:Nestlé Hong Kong Ltd. is a subsidiary of Nestlé S.A. and our headquarter is based in Switzerland.

G持

...

我覺得要完全避免MIC、所有MIC一律當係藍店的話世界上真係冇黃店㗎喇, 所以用邊到整做標準冇乜說服力
怡和嗰間牛奶公司同雀巢牛奶公司都係兩回事嚟, 前者真係一間公司, 後者只係一個品牌, 唔通澳牛個名有牛奶公司四個字又關怡和事又係藍嘅咩
暫時亦未搵到香港係咪用緊代理

反而上到雀巢官網寫到明香港係"大中華區—香港特別行政區"
明明回歸前已經有發展香港業務, 但呢段發展寫埋同支那地區啲發展喺同一個頁面, 嗰邊用殘體字先有得睇, .hk會變咗沒有權限進入
我覺得呢部分比較值得注意

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

好過政府d廣告

pushh

唔知點解睇住條片
聽住對白 望住入面嘅香港景色
有少少感動

一睇就知日本仔畫 香港邊有咁高汁

勁...

正喎, 即share

畫到aa狗個黑人憎樣好傳神

本土動畫網上見到話係日本公司畫

嘩...幕後班底係邊個？ 咁高質嘅！

本土，正。

嘩屌咁撚正既

啱先去google下，雀巢係瑞士公司，雀巢牛奶公司同怡和既牛奶公司，係完全不同既公司，不過係d公司歷史問題，導致佢哋既名相似

藍黃自判啦

雀巢黃定藍?

本地廣告 agency，但動畫係日本製作
覺得個標題有少少誤導

Push

高質喎

高質wor

動畫製作班底全日本，作畫運鏡分鏡

本土成份得配音同出錢出idea

睇片支持下創作人姐，無成本又唔係叫你買咖啡

日本人畫

邊位議員出嚟認咗佢啦

唔好將由諗idea到比客approve到改到真係比external比再比客再改再出街諗成一件咁容易既事 人地分分鐘花上幾個時間去製作 換來你一盤冷水

借位宣傳
順便支持埋本土youtuber

希望等大家睇完輕鬆下

好想飲！

雀巢母公司血汗工廠冇人理?
拍過好少少嘅廣告就打曬飛機

Beautiful

你話佢改善咗就話啫佢對於以前做嘅錯誤都冇道個歉， 有啲新搞作就要支持佢?

推廣奶粉可以取代母乳都唔知害撚死幾多人，明明母乳唔使錢搞到啲媽媽畀個仔食奶粉之後斷咗買要係咁買奶粉

雀巢喺外國嘅可可生產又用廉價勞工細路

仲有香港本地奶粉話無糖根本有糖etc....... 仲要冇道歉

黃定藍

大家block 得呢條柒頭

咁樣抄穿越時空的少女無問題?
定係計致敬？

原來係咁

好靚

車站竟然係電車站而唔係地鐵站
女主角著黑黃色

唔怪得暴龍哥接佢哋做代言人啦

當本土動畫師落手落腳整動畫嘅時候你又有冇支持過

原來雀巢唔係藍

有香港公司願意投資動畫係好難得

下，雀巢不嬲都係藍，上網求其一個fc網都搵到

wallpaper

咁就唔係本土製作啦，係本土比錢人地製作

？？？？

隨時袋住一罐自己唔飲都可以請人飲

推推

等我仲以為香港人畫到日本畫風咁

香港人諗橋唔係香港制作?

諗起有個日本廣告
又係去見工前幫咗個男人
個廣告營造到個面試官可能係嗰個男人
點知最後反高潮唔係

的士唔過海，但係坐電車同揸單車返工

正到暈

諗橋都唔容易

睇留言就知香港人真係難服侍......
我覺得今時今日，以香港🇭🇰背景為主題，咁認真🔥嘅製作，能夠感動人心💕既廣告，真係買少見少，大家就去支持下👍。

/香港人，一齊行多一步，一齊行得更遠。/

雖然完全唔開任何政府事
只不過係表達一個大家都想努力改變既香港
或者咁講 動畫入面既香港係我好想見到既香港
大家香港人做多一點 都係想香港好
俾著一年前 大家會覺得香港既所以野係理所當然
一年後既今日 睇返一個動畫入面理所當然既香港
竟然會想喊
因為我真係好鐘意自己個家
有BNO又好 有美加澳收留又好
永遠都係香港先至係自己屋企

犯法就係犯法 靚女搶咖啡去派都係犯法

佢係viu播撚左幾分鐘廣告 仲要好睇

唔知點解睇到喊左有冇人都係

好難得有呢啲以香港為主題畫風嘅動畫
尼份動畫製作既認真叫做「日本人」
廣告最重要係諗Q個嗰。個人意見

套套動畫OP都倒模嫁啦

黑衫黃裙。。。香港人一齊努力啦。。。

wing kee五金

idea先最重要喎

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

係

個廣告好比心機 香港人唔好咁腌尖聲氣啦

廣告高質

不過自己飲就真係不了，中国製
（請人飲除外）

而比貴幾蚊都買日本製

我意思係佢d bgm配落d分鏡同個故事到做得好好睇到喊左

陳同佳效應，派咖啡嗰個係咪陳同佳？

香港人真係好撚肉酸啊 出左條咁高質既廣告都可以搵野黎屌 比啲想像力好無？ 又話犯法就係犯法 靚女搶咖啡去派都係犯法 又乜又柒 你係咪覺得自己好幽默啊？

咪又係屎水做咪要幫大集團賣廣告

釐清返, 未必唔係藍, 只係同怡和、同美心冇關係

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

日本公司－動畫
香港公司－廣告策劃

DLLM呢Ｄ咪係香港制作囉！

日本動畫元素＋香港本土文化=？（未來好難講）

咁就要推到有香港STUDIO喇

支持 好撚靚

無講過香港制造就係全香港

頭文字D拍嘅係香港，故事係日本
咁都得架

其實係咪 有冇人答

香港個文化Market，動畫無咁勁
只能多跨國合作

其實香港都有好大既做動畫潛力
你諗下兩登咁多高質故，唔一定全部係拍成電影
合適拍成動畫既亦多不勝數
今日係一個好開始
推到將來香港有屬於自己既動畫製作室

即係咁啦

我地要欣賞嘅係廣告製作、故事
唔係品牌本身（如果係藍嘅更加唔會買）

動畫係日本
香港可能只係故事創作

空投咖啡 support路人

雀巢屬於牛奶公司，牛奶公司屬於怡和

我記得係

高汁 支持

誠意之作

日本美指
香港配音
如果配音個part好d就完美

嘩！
好勁

我都正想講
同埋爆速車男主角嗰part 令我諗起小魔女琪琪

其實係 奶共但APPLE就唔計

超靚 之前一睇已經鐘意

希望可以做到！

好彩架單車唔係藍色，唔係真係會J死人

女主衣著 黑色黃色

遲到 冇學歷經驗都請
因為夠靚

係

我指動畫製作，唔係講條橋

製作費幾多？

但配音唔合格

藍店有咩好支持?

師兄 唔好意思 唔夠好笑

又行人路踩單車，又車尾載人。

條街啲路牌多撚到...

有啲熱血feel

面試遲到，冇學歷，冇經驗
幫過面試官=即請

識人好過識字

日本人對香港印象

藍coffee你飲埋我個份啦
條動畫靚就洗到底原來

屌你老母啦
講間公司
你同我講套動畫托呀？

其實香港唔係無人才，只係資源唔夠，本土市場係細，但香港公司係有人才、能力進入國際市場，可惜推廣唔夠，政府守舊、短視、同時代脫節，從創科局嘅失敗就知，希望大家再次重視香港文化嘅發展。
例子：

有少少新海城feel

日本做
都唔知點解成班連登仔射到一地都係
同小粉紅望住spaceX大叫厲害了我的國一樣

廣告班底
咖啡本身
而且甜撚到飲開starfucks嘅人先飲得落口

條橋係呢件事上根本唔重要
大家咁high係因為見到日本質素嘅畫面
將條橋變返做本土動畫
咪又係俾人笑佢柒

on9仔你發咩癲
怡和都屈係 「藍」

真係呢一年先發現香港好多人才
只係佢哋一直無辦法喺工作上發展

邊有人踩單車

入定貨用嚟airdrop （物理）

我唸多咗？

個作畫list跟本全部日本人，配音一街都係，仲要賣雀巢，撐條毛？

你鍾意啦...

跟本條list全部日本人，係香港人配音同香港做背景，講到本土動畫, 跟本雀巢打手來

點解金毛大眼仔都可以見工

怡和都唔藍？啱啱坐完出嚟？

有d 勉強

push

香港走去做動畫呢d只係搵黎搞
香港d垃圾客戶咁撚多閪要求
自己公司/agency on9既話
d客鐘意改幾多次 幾時改 唔係office hour叫人地成team同你開工改
法例對呢d工作者既工時又冇保障 冇ot補水又係行規咁滯
稱之為垃圾行業根本不為過

問題係人地留意佢唔係因為條橋

好掂喎呢個廣告

之前地鐵做過啦
冇budget 無限改tight deadline
摔撚到成品同storyboard 唔撚同哂
本來要逐格畫最後趕撚到要用comp 做slide show
結果出街比人屌抄橋冇人廣傳
兩面不是人
批廣告個d 客冇審美教育先係主因

好正

最大獲冇美感冇常識嘅西女人
妹仔估阿姐心意，阿姐又估上一層心意，一層估層最後大佬一句唔合心水重頭黎過呀屌

咁多層事但一個d 審美觀差既都會收皮

咦，你講緊係第一條喎 嗰條出到來個效果真係似 slideshow 咁…
第二條我都知啲內部料，個 schedule 都係 tight，得個兩個月做，仲要廣告公司呃鳩你，做之前畀你嘅 reference 係日本 M 記招聘嗰條廣告嘅 style，咁諗住佢轉 style 啦，點知到簽哂約，真係做又拎返哂啲新海誠出嚟，最後死死地氣都嘔到份嘢出嚟，但最慘係同期畫平面廣告嗰個插畫師，做到猝死咗，所以自此之後地鐵就再冇偽新海誠風格嘅廣告…

最衰係棒讀

agger
睇黎同行喎
不過諗緊轉行

有得轉好轉啦
除左digital marketing 有前景之外其他範疇都開始萎縮緊

動畫業係香港真心難捱

仲以為本土動畫公司可以做到日本動畫咁高水平

團隊各人開始tweet咗啲廣

告製作秘話

香港人淨係識新海誠新海誠，一見到個景畫得靚又話新海誠，又要香港動畫師畫"新海誠風格"，咁點解唔直接搵新海誠本人搞遮？人哋未死嫁喎。

講白啲，咪又係想平賤做到一樣效果，到有錢有時間，就梗係俾返日本人做啦～香港創作？咩嚟嫁？

香港人係咪畫唔出呢個水平嘅動畫？我絕對相信香港嘅動畫師係做得到，要問嘅係廣告公司，甚至係香港人，有冇俾返同等嘅專重同待遇香港嘅製作人？

再者，香港唯一有參與嘅部份就係配音，又係俾人屌到扒係度，我仲見到有comment話："成條片就係俾個配音搞撚衰曬"，嘩屌，叫香港創作者點唔灰心，大佬俾次機會得唔得呀。。。。

新海誠

樓豬呢個你嚟？定抄高登個 POST？

好撚似日本畫風